---
description: Share personal leetcode, pat and csp solution and make not for learning algorithm.
timeline: false
article: false
---

# 算法题解

编程比赛三大赛制介绍（ACM赛制、OI赛制、IOI赛制）

ACM赛制：每道题提交之后都有反馈，可以看到“ac 通过”、“ce 运行错误”、“wa 答案错误”等等结果，但看不到错误的测试样例（leetcode周赛可以看到），每道题都有多个测试点，每道题必须通过了所有的测试点才算通过。每道题不限制提交次数，但没通过的话会有罚时，仅以最后一次提交为准。比赛过程中一般可以看到实时排名，通过题数相同的情况下按照答题时间+罚时来排名。

ACM赛制的比赛：ICPC、CCPC、codeforces比赛、leetcode周赛及全国编程大赛、牛客小白赛练习赛挑战赛、传智杯。

OI赛制：每道题提交之后都没有任何反馈，每道题都有多个测试点，根据每道题通过的测试点的数量获得相应的分数。每道题不限制提交次数，如果提交错误没有任何惩罚，仅以最后一次提交为准。比赛过程中看不到实时排名，赛后按照总得分来排名。

OI赛制的比赛：NOI全国青少年信息学奥林匹克竞赛、CCF CSP、考研机试、蓝桥杯、牛客OI赛、全国高校计算机能力挑战赛。

IOI赛制：每道题提交之后都有反馈，可以看到“通过”、“运行错误”、“答案错误”等等结果，甚至可以实时看到自己每道题得了多少分，但看不到错误的测试样例。每道题都有多个测试点，根据每道题通过的测试点的数量获得相应的分数。每道题不限制提交次数，如果提交错误没有任何惩罚，仅以最后一次提交为准。比赛过程中一般可以看到实时排名（如果是考试，一般看不到排名），按照总得分来排名。可以说，IOI赛制是结合了OI赛制和ACM赛制的特点。

IOI赛制的比赛：PAT、团体程序设计天梯赛、CCF CCSP、洛谷月赛。

- [PTA](https://pintia.cn/problem-sets/dashboard)
- [LeetCode]()
